# 编写Cuberite插件

### 编写 Cuberite 插件 <a href="#bian-xie-cuberite-cha-jian" id="bian-xie-cuberite-cha-jian"></a>

本文将介绍如何编写基本插件。它详细介绍了插件的基本要求，解释了如何注册钩子和绑定命令，并给出了插件标准的详细信息。

### 让我们开始吧。 <a href="#rang-wo-men-kai-shi-ba" id="rang-wo-men-kai-shi-ba"></a>

要开始开发，我们首先必须获得 Cuberite 的编译副本，并确保 Core 插件位于 Plugins 文件夹中并已激活。核心插件将处理 Cuberite 的大部分终端用户体验，没有它，游戏将变得非常平淡。

### 创建基本模板 <a href="#chuang-jian-ji-ben-mo-ban" id="chuang-jian-ji-ben-mo-ban"></a>

插件是用 Lua 编写的。因此，请创建一个新的 Lua 文件。您可以创建任意多的文件，文件名不限，Cuberite 会在运行时将所有文件合并在一起，但我们现在先创建一个名为 main.lua 的文件。格式如下

```bash
PLUGIN = nil

function Initialize(Plugin)
    Plugin:SetName("NewPlugin")
    Plugin:SetVersion(1)

    -- Hooks

    PLUGIN = Plugin -- NOTE: only needed if you want OnDisable() to use GetName() or something like that

    -- Command Bindings

    LOG("Initialised version " .. Plugin:GetVersion())
    return true
end

function OnDisable()
    LOG("Shutting down...")
end
```

现在来解释一下基本原理。

函数 Initialize 在插件启动时调用。它是设置插件的地方。\
Plugin:SetName 设置插件的名称。\
Plugin:SetVersion 设置插件的版本号。必须是整数。\
LOG 向控制台记录一条信息，在本例中，它将打印插件已初始化。这将添加一个带有插件名称的前缀。\
PLUGIN 变量只是存储该插件的对象，因此可以在 OnDisable 中调用 GetName()（因为没有传递插件参数，与 Initialize 相反）。只有在关闭时想知道插件的详细信息（名称等）时，才需要使用这个全局变量。 函数 OnDisable 在插件禁用时调用，通常是在服务器关闭时。在此执行清理和日志记录。\
请确保该函数返回 true，否则 Cuberite 会认为您的插件初始化失败，并打印带有错误信息的堆栈跟踪。

### 注册钩子 <a href="#zhu-ce-gou-zi" id="zhu-ce-gou-zi"></a>

钩子是 Cuberite 在内部事件发生时调用的东西。例如，当玩家放置区块、移动、登录、吃东西等许多情况发生时，钩子就会被触发。有关完整列表，请参阅 API 文档。

钩子可以是信息性的，也可以是可覆盖的。在任何情况下，返回 false 都不会触发响应，而返回 true 则会取消挂钩，并阻止它进一步传播到其他插件。可覆盖钩子只是意味着取消钩子会有可见的行为，例如阻止打开箱子。但也有一些例外情况，即只有更改钩子传递的值才会产生影响，而不是实际的返回值，例如 HOOK\_KILLING 钩子。详情请查看 API 文档。

要注册钩子，请在前面代码示例的"--钩子 "区域插入以下代码模板。

```bash
cPluginManager.AddHook(cPluginManager.HOOK_NAME_HERE, FunctionNameToBeCalled)
```

这段代码的作用是什么？

cPluginManager.AddHook 注册钩子。钩子名称是第二个参数。有关所有钩子的列表，请参阅前面的 API 文档链接。 你会问第三个参数是什么？它是钩子触发时 Cuberite 调用的函数名称。你应该在这个函数中处理或取消钩子。 总的来说，这就是我们迄今为止所涉及内容的工作表述。

```bash
function Initialize(Plugin)
    Plugin:SetName("DerpyPlugin")
    Plugin:SetVersion(1)

    cPluginManager.AddHook(cPluginManager.HOOK_PLAYER_MOVING, OnPlayerMoving)

    LOG("Initialised " .. Plugin:GetName() .. " v." .. Plugin:GetVersion())
    return true
end

function OnPlayerMoving(Player) -- See API docs for parameters of all hooks
    return true -- Prohibit player movement, see docs for whether a hook is cancellable
end
```

所以，这段代码可以阻止玩家移动。虽然不是特别有用，但还是可以的 :P。请注意，所有文档都可以在主 API 文档页面上找到，所以如果有任何疑问，请访问那里。

### 绑定命令 <a href="#bang-ding-ming-ling" id="bang-ding-ming-ling"></a>

格式 现在我们知道了如何连接到 Cuberite，那么如何绑定一个命令，如 /explode，让玩家输入呢？这就比较复杂了。首先，我们在初始示例的"--命令绑定 "部分添加以下模板：

\-- 如果命令不需要参数（/explode），则添加此模板

```bash
cPluginManager.BindCommand("/commandname", "permissionnode", FunctionToCall, " - 命令描述")
```

\-- 如果命令需要参数，请添加此参数（/explode Notch）

```bash
cPluginManager.BindCommand("/commandname", "permissionnode", FunctionToCall, " ~ 命令描述和参数")
```

它的作用是什么，为什么有两个？

PluginManager:BindCommand 绑定命令。它包含命令名称（带斜线）、玩家执行命令所需的权限、执行命令时要调用的函数以及命令描述。 命令名称不言自明。权限节点基本上只是玩家所在组需要拥有的一个字符串，因此你可以在其中包含任何内容，不过我们推荐使用 "derpyplugin.explode "这样的样式。要调用的函数与钩子函数类似，但有一些固定参数，我们稍后会介绍。 为什么会有两个？标准。接受参数的插件必须使用"\~ 命令和参数描述 "的描述格式，而不接受参数的命令必须使用"- 命令描述 "的格式。请务必在斜线或破折号前留一个空格。此外，请尽量在客户端上使用一行简短的说明。

### 参数 <a href="#can-shu" id="can-shu"></a>

执行命令时，Cuberite 调用的函数中有哪些参数？一个 "Split"数组和一个 "Player "对象。

### 分割数组 <a href="#fen-ge-shu-zu" id="fen-ge-shu-zu"></a>

Split 数组是一个包含提交给服务器的所有文本的数组，其中包括实际命令。Cuberite 会自动将文本分割到数组中，因此插件作者无需担心。命令"/derp zubby explode "的 Split 数组示例如下

```bash
   /derp (Split[1])
   zubby (Split[2])
   explode (Split[3])
```

传递的参数总数为 3 (#Split)

### 玩家对象和向他们发送信息 <a href="#wan-jia-dui-xiang-he-xiang-ta-men-fa-song-xin-xi" id="wan-jia-dui-xiang-he-xiang-ta-men-fa-song-xin-xi"></a>

播放器对象基本上是一个指向已执行命令的播放器的指针。你可以用它们做一些事情，但最常见的是发送信息。详情请再次参阅 API 文档。但是，你会问，我们如何向客户端发送消息呢？

有专门的函数用于向播放器发送格式化的信息。所谓格式，指的是彩色前缀/彩色文本（取决于配置），这些前缀/文本可以清晰地分类玩家发送的信息类型。例如，信息信息的前缀是黄色的 \[INFO]，警告信息的前缀是玫瑰色的 \[WARNING]。这里列出了几个最常用的函数，更多详情请查看 API 文档。请在 cRoot、cWorld 和 cPlayer 部分查看分别向整个服务器、整个世界和单个玩家广播的函数。

\--格式 §黄色\[INFO]§white%text%（黄色\[INFO]，后面是白色文字） -- 用途：信息消息，例如命令的使用说明 Player:SendMessageInfo（"使用方法：/explode \[玩家]"） --格式： /explode \[玩家]

\-- 格式： §green\[INFO] §white%text% （绿色 \[INFO] 等） -- 使用：成功信息，如命令成功执行时 Player:SendMessageSuccess("缺口被炸毁！")

\-- 格式： §rose\[INFO]§white%text%（玫瑰色\[INFO]等） -- 使用： 失败消息，比如命令输入正确但运行失败，比如在 /tp com 中找不到目标播放器 -- 格式： §rose\[INFO]§white%text%（玫瑰色\[INFO]等）。 -- 用途： 失败信息，比如命令输入正确但运行失败，比如在 /tp 命令中没有找到目标玩家 Player:SendMessageFailure（"未找到玩家 Salted")

这些是最基本的。如果出于上述三种原因之外的其他原因，你想向玩家输出文本，并且想给文本着色，只需将 "cChatColor._colorhere_"与你想要的文本连接起来，连接词为"..."。有关所有颜色的详细信息，以及使用 LOG("Text") 向控制台记录日志的详细信息，请参阅 API 文档。

### 最后的示例和结论 <a href="#zui-hou-de-shi-li-he-jie-lun" id="zui-hou-de-shi-li-he-jie-lun"></a>

这就是一个可以检查命令有效性、炸死玩家以及拒绝向 ping >100ms 的玩家收集拾取信息的示例。

```bash
function Initialize(Plugin)
    Plugin:SetName("DerpyPluginThatBlowsPeopleUp")
    Plugin:SetVersion(9001)

    cPluginManager.BindCommand("/explode", "derpyplugin.explode", Explode, " ~ Explode a player");

    cPluginManager:AddHook(cPluginManager.HOOK_COLLECTING_PICKUP, OnCollectingPickup)

    LOG("Initialised " .. Plugin:GetName() .. " v." .. Plugin:GetVersion())
    return true
end

function Explode(Split, Player)
    if (#Split ~= 2) then
        -- There was more or less than one argument (excluding the "/explode" bit)
        -- Send the proper usage to the player and exit
        Player:SendMessage("Usage: /explode [playername]")
        return true
    end

    -- Create a callback ExplodePlayer with parameter Explodee, which Cuberite calls for every player on the server
    local HasExploded = false
    local ExplodePlayer = function(Explodee)
        -- If the player name matches exactly
        if (Explodee:GetName() == Split[2]) then
            -- Create an explosion of force level 2 at the same position as they are
            -- see API docs for further details of this function
            Player:GetWorld():DoExplosionAt(2, Explodee:GetPosX(), Explodee:GetPosY(), Explodee:GetPosZ(), false, esPlugin)
            Player:SendMessageSuccess(Split[2] .. " was successfully exploded")
            HasExploded = true;
            return true -- Signalize to Cuberite that we do not need to call this callback for any more players
        end
    end

    -- Tell Cuberite to loop through all players and call the callback above with the Player object it has found
    cRoot:Get():FindAndDoWithPlayer(Split[2], ExplodePlayer)

    if not(HasExploded) then
        -- We have not broken out so far, therefore, the player must not exist, send failure
        Player:SendMessageFailure(Split[2] .. " was not found")
    end

    return true
end

function OnCollectingPickup(Player, Pickup) -- Again, see the API docs for parameters of all hooks. In this case, it is a Player and Pickup object
    if (Player:GetClientHandle():GetPing() > 100) then -- Get ping of player, in milliseconds
        return true -- Discriminate against high latency - you don't get drops :D
    else
        return false -- You do get the drops! Yay~
    end
end
```

请务必阅读注释，了解所有操作的说明。除非你想让 Cuberite 在执行命令时打印出 "未知命令 "的信息，否则请确保所有命令处理程序都返回 true :P。请确保遵循标准--使用 CoreMessaging.lua 函数发送消息，使用破折号表示无参数命令，反之亦然，最后，API 文档是您的朋友！

祝您编码愉快 ：）
